[四季旺大雄圖天才]四月三十日愛彼女皇盃日馬十場討論區

「四季旺」
係到耐既手足都知小弟三大愛馬一，當然我都知呢隻馬都好多人討厭。

今季「四季旺」銳不可擋，而且忠心，爆炸力，正宗辣椒仔一名。四歲系列賽中，總是不起眼，更被不少人看低或說級數不足。即使遇到增程困難，我旺一次次交出不錯的成績，說服大家。回顧香港經典一哩，「四季旺」最後400米直路搵位有點阻塞情況下做出22.03秒追入次席，只負四歲王「佳龍駒」兩個馬位。

四歲系列後，我旺由83分升至99分。今次我旺重回田草1600程強配我頓，到底可唔可以再一次交出強勁衝刺，獲得頭馬呢？

壯子一野洗左我頭版

Sorry

你旺

仲捉你唔到 方仔

唔講咁多 星期日見

lm

留名

星期日四季旺粉絲區 第一次召集

今次我覺得最大對手係東方快車

你旺我旺四季旺
刑滿復出

想跳

屌你海翡

今日贏啊

大勝系列

當喜旺寶死架？

迷田就是贏錢象徵

我寶我覺我要1800-2000

喜旺寶？果隻2000米都唔夠我旺跑果隻

我寶當日個地唔利佢

不過我旺1600應該可以嬴佢
東方快車個閘雖然比住 但我覺得痴左線咁

要入錢支持我旺

將貓仔隻明星d錢推去旺度支持

原來大情人都有報

係咪潘騎

大佬 點會唔係騎美麗傳承

留名Jump

老老實實
季尾最後五場 想搞個LIHKG選舉
公海開post

最愛馬匹 最愛練馬師 最愛騎師

不過到時我有心有力搞再算

一jump還一jump
今日要jump姐，下次未必要

多謝支持

火車潘

我想賭天才同旺仔咋

天才要再睇睇

下次Allin我拉

唔好阿威蛇
仲要跟你搵食

I am ready

點解貓仔我地鐘意埋都係炒飯潘狗既馬

我里必勝

做個統計
手足 所迷騎豬
普美 田

巴基之星

禾炒

今日雖然執3千 但口三寶對個兩隻太有信心無要10

旌暉 飯

你係咪跟錯人
呢排日日都唔夠訓，無精神刨同買

我季尾都整個馬壇清算名單總結版先

清左霍老個倉先啦

我有初步list了

我同你投其所好
炒飯頓啲大賽馬 我覺得次次都好有鬥心
嬴又嬴得好好睇

記住勁菜小組

上樑不正下樑歪 怒屌勁菜小組 騎豬拉馬視若無睹
該前留後 該後放前 毫無質詢

普美b記錄表 仆街事
騎豬系列
頓 美麗系 格格 拉馬 懼拉症
達 駿皇 一定賺 養生死唔去
拉西 見馬就搶 迫害香港人
家俊 怪獸 食左女
敦敦 喜旺 大摩後備 谷草垃圾
飯仔 四季旺 唔係下下有飯食
柏9 如意 玩9sick龍
田雞 乜乜豬友 gp玩死馬王 飲酒
部撚 赤狗 將男 只知道感覺失了蹤
屎卓瘋 睴暉 騎世界紀錄破世界紀錄 玩9暉暉
Kk 閃電系 千萬人騎過 仲未有b 黎m停不了
黎水 雷公 騎姿衰 贏夠馬未
杜啤 問鼎高峰 淨係爆冷馬
湯米仔 獎b 選擇性失蹤
布文 老千 飛到馬唔到
老巫 大雄圖 平時失蹤大賽夠鐘 迫害壯思飛
蔡頭 勝得威 巴基一輸無運行
外疊蘇 巴雞 人馬角力直飛觀眾席
莫雅 太陽神 拉完高地之舞未
莫艾誠 垃圾
巴度 過30倍就要 熱無冷去中段變奏
吳長進 垃圾東 返去騎術學校
鄭朗升 一巴星過去
蘇狄雄 狄狄仔 靠師父開飯冷去
李寶利 老巫女婿 受傷個陣搞大老巫個女個肚
鄭雨滇 波幅系 聖氣凌雲 港產拉馬師
垃圾東 放頭系列 死放頭，後上撕飛

練馬豬
大摩 盃王 玩死步仔威仔 瘋狂底岀迫害馬迷
我蔡 神仙 玩死太陽神 當銳馬玩2 3年回鄉早抖
霍利時 浪費天份 隻隻都係爪皇咩 迫害我超 冷去 陷害潘明輝
高伯 黑仔王 無左大運財成季7下7下
咸成 請槍王 陰陰濕濕去
奸仔達 有名你叫 一場岀2隻睇你要邊隻
蘇偉腎 夜王 跑馬地先去
徐雨石 泥王 泥去草飛
肥鬼 肥仔 反去唱歌啦練馬無幾隻得
大告 無料 問細佬攞馬追w數啦
吳大夫 練馬當中醫 乜都調理好先去 幾耐贏一隻
呂健威 一隻當係寶 如意g1呢
容天鵬 垃圾 靚馬變廢馬
蘇Paul d馬來來去去3班
文家良 同新仔騎豬一齊9下9下
告仔 香港馬壇傳奇 亂搵人騎巴基之星
咖哩方 濕鳩王 一時強陣全晚都冇 一時無啦啦尾場爆一隻

我個心好痛

點解 lin佬

Lm好了

做哂功課之後飛改哂，究竟咩事

改飛原因係咩

我改既原因有時係比賠率影響左定行圈觀感
定係馬房騎師手影

番工食緊飯食懵咗，屌我都唔知咩事

今日淨係睇到尾場咋

勝利名星 第三次成日無影 再贏

都唔算場場玩 因為仲係新手
同埋份工令我無咁多時間度同埋買唔到即場
都仲摸索緊

返工都掛住賭
其實唔係電腦電視面前睇住賭 個心好亂

我都係新手
如果可以睇埋行圈會好啲

我份工就係睇住賽馬直擊

MORE

子健

星期日跟實你地唔度啦

跟人多數輸 真心

賭最忌呢樣

不賭其他
只賭巴基之星

想戒馬

希望你中

今日波贏個d送翻曬比馬馬

好簡單，行入馬會取消個戶口

今日剩係訓左落愛駒沙角威龍 多謝佢場場入P

星期日入200玩算

不賭系列 太陽hehe我旺qpq

我成日都係咁 好彩今日剩係all in 沙角威龍

加油

我推咗300落鋒芒畢露p 佢跑第四

我試過連續三場1,4位置q 豬到喊

挽留 sana

馬就係咁 太多因素影響 始終唔可以大注

男朋友

放心 唔會走 準時無個賽日同你地傾計

所以都係學波咁唔貪 睇中轟P 小注W 汁小小先

賭咩都係靠運氣區多

Poker無運都可以好勁

馬如果無好大信心唔好屌wp

其實可以刀仔鋸大樹的
場場互串 4隻連贏 60蚊條飛
你中一場半冷Q 派$300 都夠你玩多5場

想入賭場屌 未夠21不過

有大賽上黎鳩up下
已經比條女經濟封鎖左
每日得$200番工食飯撘車

長知識了

我覺得買半冷pq 3x7 幾抵買

$200睇咩區分啦

試過尻買3場熱門w 3x7 10蚊注 都有1000收

Rich

賭一半場次輸曬都係300蚊

皇太后盃 打比round 3

Btw 大情人想學超有利5班贏到上g3

賭場易挽d

食麵包日子到了
條女幫你日日賺

今日好彩都係範圍內

唔記得邊個巴打貼左張圖心水差唔多一樣

要我一個月儲20k
痴撚左線
撘車來回都無左$40 食個lunch又$40
都好仲有$120私己錢
皇恩浩蕩

路斯基bb

我記性真係唔差

120入馬會

中過一次 半冷pq 3x7 過兩關都有8k收 之後就主力玩pq

彩星成村人等緊本利還

屌比佢知我仲有錢淨實減我零用
好在佢唔知我有lihkg acc
次次比佢之前都logout左再del post record先

好男友

Ching中產收入

20k[yipes
有冇多咗個0
btw,不賭便是贏

想搵份長工翻 做咗好耐廢青

算啦 唔引你啦
好好儲錢結婚 之後自由身
再返來馬post

做職賭

無錢啦 有都用黎去旅行

之後自由身
做人又唔好咁仆街
無事嘅

人工比起好多巴打唔算多啦
轉左做ARE 不過不失啦
比埋5k家用 儲埋20k一個月 咪日日捱麵包

有錢又有女

唔賭都可以上黎9 up下
梗係要欣賞下d冠軍級騎師即殿堂級跑法

今日除左一兩場 都ok正路 有得執少少

睇番哂8場 改咗心水原來都係5,6,7

轉IS人工應仲高
好事嚟，上嚟唔好講錢
講馬好啦

短途錦標想支持你贏牙拉架

有得威/如二啦 屌
兩隻仲唔贏 真係會斬人呀

巴基痴星蔡明紹為香港渣氣啦

阿妹係唔係到頂

唔覺

唔知笨輝仲有咩招未出
linda係最後希望
如二算吧啦

真先生11檔zip到2,3.疊，醒碲飛12檔飛到出公海之後安全駕駛mode四鞭收工

見到1次咁大把
有咩想講

今日算係咁

隻精算騎得好差，條直路完全唔岩節奏
多多又放唔出

btw隻八運唔跑1000唔考慮，最尾對腳仲郁得慢過我阿婆

多多慢閘 真係失望
如果放返頭跑 有權三甲

友瑩彩原來差小小
3檔可以fing得咁出真係痴撚線

太短啦 1800應該會適合佢

柏寶又出黎搞笑真係其樂無窮
2200玩變奏整死哂前領馬

好似都冇乜貨淨，可能個態未夠好，但檔位冇得挑剔啦都3檔，或者馬係咁上下，個人都有問題

原來我記錯贏馬神器同好醒

btw戴圖理咩事，做乜騎唔到

明月光等郭能落班啦，唉落班重磅大熱好咩

估唔到首映咁快見底

1000都可能得 1200就落翻班先操

好想睇佢同彪形猛漢跑下

大雄圖fans路過

我都好似好耐無試過尾場咁去馬法

11檔走到2,3疊，去馬講聲呀

身體不適，可能傷啲後遺症

賽後，由於賴維銘右手腕關節受傷，馬會醫生認為他不適宜繼續策騎出賽。

小組向見習騎師黃皓楠查詢有關「非凡者」於末段的騎法。見習騎師黃皓楠表示，他於直路上大力催策「非凡者」，因為他在直路大部份途程受外側的「紅旗飛將」挑戰。他說，就在終點前他一度錯誤判斷終點的位置，但很快就意識過來，並重新開始力策座騎至終點。
小組考慮了見習騎師黃皓楠（按：尾場他贏「勝利名星」）一度停止催策座騎時其位置與終點的距離，以及在此事發生前「紅旗飛將」已帶離「非凡者」，他們認為見習騎師黃皓楠於末段的騎法不致影響「非凡者」的最終名次。因此，小組不採取進一步行動，但嚴厲譴責見習騎師黃皓楠，並告誡他須確保力策座騎至終點，使其騎法令人無可置疑。

唔洗罰
唔撚係掛

應該離退役不遠

心諗一開始搶唔到頭都係等收工，但點都唔可以比牙拉贏騎師王

有大賽真係唔同啲
轉個眼就8頁

買真飛好了

咁易傷

年紀都唔輕 一出返黎又傷
想睇佢贏馬

四季旺

老老豆豆三關都發揮好好

有冇人入場

諗緊

第一日睇下用咩人先

宣布琴晚 牙苗號達陣
可惜的係我迷鋒芒畢露 而非睡得福
好糾結 選錯了

迷田成功

彩星 再一次重注 唔中退post了

Sure
1600同我諗既野一樣 真係好適合佢發揮
1800覺得有獎金名次都好叻仔 點知有驚喜
2000 覺得1800尾幾步腳仔軟 希望佢唔好跑10名以後 再一次有驚喜

日後我唔知佢去到幾高 但係我心目中已經係最好
當然我希望佢行到我師條路

唔中 我斬人

美帝比左柏寶騎

期待

挽留

仆街 又達仔

trainer同柏寶好似識得

未到星期日可以跳定先

做曬大龍鳳
仲未到彩星

大摩點會咁撚on9
谷啲馬跑呢場400萬嘅g3
彩星g1馬係要跑返g1先得

咁多個唔揀 係要揀個跑group冇影既

擺返前的跑得唔得

要做比明月千里贏嘛

星期日睇我表演

如果果日仲繼續落加埋達仔養生騎法

成班澳洲兵會唔會夾埋玩鳩雷神

我諗擺前少少個場應該win咗

可以比威爾頓W返場嗎

我都想威仔贏埋呢場退彼

無我啲牙力 你點做連登仔愛馬

同巴基同一個位爆

巴基：你已經到咗極限, 係時候輪到我上位啦

天才爆呀

爆?爆偈就佢份

巴基掃晒

我買天才

垃圾trainer

咁要問一問 迷肥專家
當家精選

牙拉又r 外線打自己友
咁鐘意騎日本馬就學日文去日本發展啦 反正日本都係鬼玩哂 一係就去澳洲做高多芬副帥

減下分先啦屌

當子：肥識撚練馬咩 玩評分
天才減返廿分 落去跑 即有頭馬

有單新聞話牙拉覺得日本練馬師比好大空間騎師發揮

快啲啲學好日文 去日本發展啦

騎到佢咁既成績，香港班練馬師都唔敢管佢點騎啦

前個星期有單新聞
有隻馬叫強中堅
奸仔達嬲左牙拉呀 原來第一次已經叫佢留後 大外一氣 牙拉就前面用左力 輸埋
之後牙拉跟返指示大外一氣贏馬

奸仔達贏馬接示自己嬲過牙拉一排

季尾啦

下季啊

呢啲無得屌wo
叫佢留後佢唔留
你都要保障返投注者,即係me
佢條仆街

我係話無得屌正氣達
btw,trainer賽後可以同小組提出investigation

一年一度的英國騎師邀請賽識價盃，將於8月12日假雅士谷馬場上演。主辦單位已公佈騎師名單，其中在港策騎多時的愛爾蘭籍騎師郭能，將會重返英倫賽場，代表英愛隊爭逐殊榮，其隊友包括天下第一高手莫雅及英愛隊隊長史賓沙。

至於世界隊方面，曾在香港取得佳績的南非騎師杜鵬志有份出賽，他將與首次參賽的日本騎師戶崎圭太及澳洲好手麥維凱組成一隊。

識價盃為英國雅士谷馬場8月份賽期其中一項盛事，並以計算隊際總分形式定出勝負，去年賽事由巴西猛人蘇兆輝帶領世界隊勝出。

識價盃隊際名單
歐洲隊：戴圖理、范以誠、Alexander Pietsch
女子隊：韋羡妮、佩妮、哥黛妍
世界隊：麥維凱、杜鵬志、戶崎圭太
英愛隊：史賓沙、莫雅、郭能

部龍
點解無我琦

成班唔識馬 香港戴圖理都冇

世界隊無香港冠軍騎師牙拉 執柒左佢啦

牙拉計錯數
最佳時機同告仔索騎巴基G星
走去騎隻23線日本野

我傳2檔不如直接頒獎啦

無偽香港隊好失望

底出王大摩季初食左場用半季洗底，今場贏馬，名利雙收退役

希望威仔係季初比牙田打爆左之後搞得番掂

想下好啦

四季旺11檔

唔好再比返田啦屌
下下對面直路4疊
轉灣6疊，點追
條友唔識慳位

冇杜利來同佢爭位同馬迷擊掌，仲唔珍惜黃金機會咩

我唔驚呀

留名等睇潘狗轉灣發力封哂內檔馬

點睇我港馬王威爾頓

無記錯既話紅海威上次好勁，

好似話過再出贏得

大情人 留返係谷派錢咪算囉

估唔到場國際三級賽咁多本地騎師有得騎

13個有5個本地騎師

屌你個雷閪做乜騎我呀

再睇雷神惡鬥潘明輝

小組向見習騎師黃皓楠查詢有關「非凡者」於末段的騎法。見習騎師黃皓楠表示，他於直路上大力催策「非凡者」，因為他在直路大部份途程受外側的「紅旗飛將」挑戰。他說，就在終點前他一度錯誤判斷終點的位置，但很快就意識過來，並重新開始力策座騎至終點。
小組考慮了見習騎師黃皓楠（按：尾場他贏「勝利名星」）一度停止催策座騎時其位置與終點的距離，以及在此事發生前「紅旗飛將」已帶離「非凡者」，他們認為見習騎師黃皓楠於末段的騎法不致影響「非凡者」的最終名次。因此，小組不採取進一步行動，但嚴厲譴責見習騎師黃皓楠，並告誡他須確保力策座騎至終點，使其騎法令人無可置疑。

話咗佢渣， 貼住欄都唔知終點係邊。

未到終點就企起身， 望吓， 乜未到架 ?
先再僕落去再騎過。

其實距離終點都幾遠吓。

呢次好彩輸得遠少少， 輸近d就罰未盡全力策騎。

On9

好彩尾場唔係咁
唔係吐十啖血都唔得掂

幸運如意落實配布文

好波

華恩庭配柏寶

紅衣醒神 莫雷拉

周圍害鳩人

有得威 連達文

講最大信心果幾隻先
大聚會
永勝神狗
龍舟掛鼓
快樂實在
無限欣賞
包勝

當子晨課勇馬：
海南雞
無限欣賞
善傳千里
龍舟掛鼓
好友益
承你所願

唔好再塞pls

天才呢?

換走柏寶真係有用

Ok 沿途4疊包唔塞

有

狀思飛幅圖咪唔塞

唔好
a欄讓唔起

唔轉trainer唔好諗住贏

又幫外人打自己友！雷神：馬房人員未與我作過任何溝通

2000米草地一級賽女皇盃周日（30日）上演，由雷神莫雷拉操刀之日本佳駟「新寫實派」，四個多月前於去年12月來港角逐香港一哩錦標跑第九。

該賽三甲馬由早段居中後位置的馬匹包辦，而「新寫實派」在首八百米締速甚快，末段未能再增速亦屬意料之內。

「新寫實派」練馬師堀宣行的顧問兼翻譯Adam Harrigan表示，堀宣行馬房認為「新寫實派」去年首次來港角逐的經驗對馬兒有利。他續指：「牠不是那種很悠閒的馬，但今次來港表現得相當輕鬆，可見適應得更好。」

「新寫實派」於去年8月角逐札幌紀念賽（2000米二級賽），以一放到底姿態擊敗前廄侶「滿樂時」掄元，初嘗分級賽勝果，可見牠實力不凡。

2017年首仗，「新寫實派」角逐二級賽中山紀念賽（1800米）時跟前競跑，最終以勁勢奪魁，蹄下敗將包括兩匹杜拜草地大賽（1800米一級賽）冠軍「強擊」及「不撓真鋼」。2002年女皇盃冠軍「榮進寶蹄」，當年在捧盃前亦曾角逐中山紀念賽。

周日女皇盃看來早段步速不會太快，而「新寫實派」往往能跟隨領放馬競跑，所以應會對牠甚為有利。日本超級賽駒「滿樂時」於2015及16年六度勝出一級賽，其中三場在香港舉行，所以其練馬師堀宣行今次派「新寫實派」來港參賽，勢必受到重視。

「滿樂時」轉至堀宣行馬房後共上陣11次，其中只有兩仗落敗，而「新寫實派」就是曾擊敗牠的兩駒之一。

莫雷拉說：「坦白說，此駒馬房人員至今尚未與我作過任何溝通，但我會嘗試向他們查詢馬兒對環境適應得怎樣、在馬房内的表現如何。不過至少到目前為止，未有聽聞任何有關此駒的壞消息。今仗的最強對手我認為是『明月千里』。」

咪一鳩樣
轉倉緊要過轉騎師

呢個先係重點

呂健威唔通叫馬主轉倉咩
點都轉騎師 保住隻馬先

我睇過埋下場都應該保唔住

個馬主以前好似有隻吉祥都係呂健威到
大家有合作開應該唔會咁易飛起佢既

呢系馬都係呢個倉
問題係班馬主想唔想要g1
我唔識練馬，但係部署上好有問題

一年一度的女皇盃（一級賽2000米）將於周日（30日）在沙田馬場當日的第8場舉行，馬會隆重其事，今午（27日）在跑馬地馬場進行馬匹檔位抽籤儀式。而這場獎金高達2000萬的國際一級賽，今屆只有八駒列陣，為五匹港馬迎戰三匹外隊。

女皇盃排位：
代表 馬匹 練馬師 檔位
香港 明月千里 大摩 2
香港 天才 葉楚航 8
香港 威爾頓 大摩 1
香港 將男 告東尼 7
日本 新寫實派 堀宣行 6
澳洲 美國聯邦 何萬達 5
法國 民間智慧 巴托里寧 4
香港 巴基之星 告東尼 3

中游新星強配潘狗

星期日大摩啦

個人覺得騎師發揮同部署都好大問題

用埋佢下季無

獅子聰又送錢

巴基排3檔仲玩唔玩大外一氣？

留後啲轉出去啫

女馬主 無拎d馬做狗餅

第2場啲馬廢到 運財童子贏級數

上次搏位上喎

胡森告9馬會

一隻都揀唔落手

Ho ball

屌 勝利名星啲錢比返落去整notebook
無錢推我旺啦

Jump先

俾返個牌佢咪又冇16場頭馬俾人釘多次牌

A跑道無問題啦

理由 ?

咪一鳩樣

雷閪咁快拎暴風俠黎騎

我推埋你個份
繼續田泰妍全餐

我都o 撚左
隻馬真係唔勁嫁喎

拉西做野唔洗人教

咪又係講奧運馬房單野
支持佢玩大佢

搵埋老孫啦
但係告贏咗都唔會比返個牌你

帝勝之星

邊夠馬會有錢

人地孫達志一早去法國開倉
邊會陪猢森癲

我猢有成大個farm

頭場食個菠蘿油先啦

開餐

推勝利歡星

星期日啲馬好亂 組組都好有睇頭
狀態同形勢都好重要

直接明月千里過落我旺

勝利名星過勝利歡星，自制勝利過關

急急腳走人先

吳婉芳愛駒唔掂？大摩指雙料一級賽冠軍 令佢有啲擔心

評磅員又hea做？一季五捷同一捷 待遇竟如出一轍！

勝利名星 下次應該無咁好分

下次又劇本，尾場千二，方仔出足七到八場，輸淨最後一隻，再反手win

覺得巴基應該好跑過明記

睇佢想要幾前，今場話會跟前
明月2個馬位內應該有得追下

小心將男又偷偷地睇電算機

潘明輝啦

4,6

8隻馬點會無人理

三班打上好惡賭

保留實力又冷食

主帥會過黎親自操刀
貝神幾時黎香港做大摩主帥

湯米有隻尚多湖

二班1600 唔識買
搵人講比lin巴知 買邊隻

我旺 ？佢早過宅大大過終點我改名叫我愛潘狗

天才7檔

天才好似真係冇之前咁利落

聽左練馬專家肥點講未
有個特緝訪問左佢

八隻馬跑 檔位無咩所謂

cap左圖

Lm

獅子聰又內檔

都有既跟前咪要比多幾步 算唔算蝕
不過天才有place當賺了

Ching
改定都得

咪又係鳩up

Btw link?

唉

望落去巴基 新寫實派 明月 將男
都好似好過天才

YouTube HKJC

女王盃節目 下半集

肥講左幾句咋

上半有個位講美國聯邦黎香港博跑乾快地
之黎張基：咁就一定岩佢跑啦 香港塊地一定乾

如果美國聯邦新寫實派是但一隻入到頭三即刻自爆近照一張
絕不走數

永遠2.7

又要睇埋先訓

我想搏美國入p
原因遲啲講

張基言語間串肥鬼串到

無咩特別辣既功夫比我見過囉

睇佢部署我以為佢唔跑呢場

勇霸神駒14檔

睇咗幾十年晨操
心諗肥鬼係咪減分落班

草火爆到你唔認得牙

A欄放到頭都可能唔著數

唔利放就可以飛呢啲馬啦

大夫咩，儲火唔易架清

除非你覺得佢有當家嘅級數
全日不利放,得佢放返嚟贏

R1

儲火 咁不如試課閘 拍細閘 就儲啦
唔湯唔水咁
回回回 贏得果一場金盃 肥
淨係掛住食肉便

認真 真係可能新寫實派做強算
我拉 係東瀛打手
名副其實 大和主將

大和有杜滿箂 不如收留班拉西

李慕華杜滿萊我拉3巨頭咪幾好睇

2014年馬王走下坡？大摩：我沒有辦法令其狀態更好

大摩馬房「威爾頓」是現役其中一匹贏過女皇盃的本地前馬王（2014年），本身曾摘下四項一級賽冠軍，包括2014年女皇盃及香港盃。

年屆七歲的「威爾頓」，雖然似乎已過了黃金期，但仍然是一匹高班的實力賽駒。不過，大摩亦不期望這匹昔日冠軍賽駒今仗能夠大放異彩。

他說：「今年尾將屆八歲的『威爾頓』在此賽中幾乎被人遺忘了。每天夥拍牠進行晨操的策騎員Henry表示，牠現階段已準備充足。我也沒有辦法令其狀態達至比現在更好的水平。」

「牠的黃金歲月已過去。縱然鬥心不減，惟畢竟歲月不饒人。假使牠今仗能跑獲季軍或殿軍，已是非常好的成績。若能跑得更前，已是喜出望外的事。」

「威爾頓」今季初出曾負頂磅以雷霆萬鈞之勢勝出二級賽沙田錦標，但其後五戰最佳成績止於第六名，即在香港金盃中居「明月千里」4.25馬位之後過終點。上仗出爭主席錦標，這匹愛爾蘭自購馬更居尾二衝線。

大摩續道：「當日差強人意的表現實屬情有可原，因為牠根本不在狀況。可是，牠如今的備戰水平似乎已達到牠現階段所能及的最高標準了。牠服役期間佳績連連，已無愧於大家的支持了。」

威仔將男可否不要老
由細睇佢2個糖黐豆咁比賽

退啦屌你母 唔想見到佢係咁輸
次次出都課金

睇住威仔大
打比跟住女皇盃贏得精彩
跟手比閪拉威左半
諗住開始跌 又同貝神一齊贏番個金盃
估唔到最後衰係泰妍手上

我田都同佢贏過

金盃第二炸
肉便幾時搶埋天才

贏完之後，越飛越出
無眼睇，老咗氣少咗
600先走啦屌

與孫達志為首兩位被除牌者

要聞

孫達志。

【本報訊】本港現時有22名練馬師，全部均須獲馬會發牌，而之後每名練馬師須至少贏16場頭馬，或只差一、兩場但累積獎金至少達1,850萬元才可獲續牌：若累積3季成績未達標，便有機會被馬會收回牌照。今次入稟控告馬會的胡森，及一同搬到奧運馬房的孫達志則是馬會訂立指引以來，首兩名被除牌的練馬師。

每季贏少於16場頭馬

過往亦有不少練馬師未達標準，如梁定華、伍碧權、黃汝安、岳敦等，但他們僅一、兩季未達標，本身亦已到退休年齡，或願意自行交回牌照離開本港練馬師之列。至於累積兩季成績不符指引的現役練馬師，分別有李易達及吳定強，一季則有姚本輝及告達理。
1999至2000年間，馬會為提高對練馬師的要求及整體水平，重新訂立指引，由初時以一季須至少贏12場頭馬為起點，後來改成每季至少要贏16場頭馬。
馬會事實上亦非一刀切向成績不達標的練馬師開刀，每人都有3次機會，若累積3個季度，頭馬或獎金數目不達標才會被收回牌照，不能繼續在港做練馬師。
■記者石耀榮、劉文昌

相關新聞

馬房原屬體院地 改建惹爭議

要聞 4小時前

練馬師胡森控馬會誤導稱搬奧運馬房後 成績不達標遭除牌

要聞 4小時前

屌你 牙肥 係咪上緊肉便唔記得番工
一隻快跳都冇 威威仲要琴日缺課 今日機場

又係度養生 平時全日冇/去一隻都跳下丫
拜左大夫做師傅？

國際三級賽咁多本地騎師，

依家再睇似係班大師父做唔到磅，

5個本地騎師有4個係115磅或以下，
得一個蔣嘉琦係127磅。

與雷神在港合作未輸過！日本著名練馬師 被規限使用一種配備

這次女皇盃僅三匹外國馬參戰，當中包括來自日本而由香港冠軍騎師莫雷拉策騎的「新寫實派」，該駒屆時將在第6檔起步參賽。

「新寫實派」由日本前馬王「滿樂時」練馬師堀宣行訓練，「滿樂時」是上屆冠軍一哩賽王者，而雷神與堀宣行在港合作暫未輸過，兩人皆對今次並肩作戰相當重視。

馬會今日（27日）公佈賽事規例的董事局指示第5（2）（i）條訂明，來自海外及獲邀參加本會舉行的國際賽事的馬匹，經董事批准，可在馬匹上鞍處、亮相圈及前往起步點途中（但不得於賽事進行期間）配戴獲准使用的馬具／配備，惟此等馬具／配備先前須已獲認可賽馬管轄機構批准有關馬匹配戴方可。

因此，首席受薪董事已批准「新寫實派」在馬匹亮相圈及前往起步點途中而非在上述賽事進行期間配戴頭罩。

曳仔有冇黎呢個台到9UP?

座騎八歲開始老退？郭能：牠最大優點是鬥心好及忠心可靠

告東尼馬房的「將男」與有Iron Man之稱的騎師郭能堪稱最佳拍檔，兩年前郭能夥拍「將男」攻下女皇盃 ，到周日（30日）「將男」將第22次由郭能策騎，力爭第二度勝出女皇盃。

然而「將男」已八歲，且今季六戰未勝，到底仍能否稱雄？郭能答案是正面的：「絕對可以！我深信牠將可以做到，每次我策騎牠時，牠都能全力以赴，對於牠的鬥志，可以說是毫無疑問，而且牠仍具競爭力與任何一匹對手周旋。牠最大優點是鬥心好及忠心可靠，當然牠本身亦具有級數。」

郭能與「將男」屢建奇功，包括曾摘下女皇盃、兩度攻下遮打盃等。「牠過去數季的賽績已說明一切，牠一直能交出其最佳水準，對於我們騎師來說，能夥拍到像『將男』般的佳駟，確是最好不過的事情。」郭能續說。

「將男」陣上往往備受低估，首次贏遮打盃時25倍，第二次亦有9.3倍，贏女皇盃時有15倍。郭能說：「我可以說，2015年女皇盃之勝是我從騎以來的代表之作，我的終極目標是夥拍最出色的賽駒角逐最出色的大賽，我的好勝心甚強，要取得像『將男』般好馬的主轡權，你必須交出好表現多贏頭馬，用行動向馬主及練馬師證明你的實力。」

儘管今季「將男」未能為郭能帶來一場勝仗，惟他的信心卻絲毫未減。郭能說：「牠每一季的進程皆如此，需要跑幾場賽事才進入作戰狀態。牠現時年紀已稍長，但今季表現相當不俗，狀態漸入佳境。牠上仗出爭主席錦標表現不差，相信今仗會與往年一樣具爭勝機會。今仗參賽馬匹不多，勝負關鍵在於哪一駒能夠佔取有利位置。」

貝湯美特登返黎騎過氣馬王，咁威爾頓係得定唔得

唔得就唔過黎，定係有其他目標

無啦，季內得返呢場
4連環要拖返佢

形勢上好像肥仔將男好過佢

將男叫8歲都仲keep到
威仔就真係高峰已過

大摩都話做嘅嘢已經做晒
可能跑完就退

求佢贏埋光榮退役

【試閘戰報】請珍惜！今次試閘或是格格最後一次

格

格格威仔將男都應該差唔多了

全力g持

2400米想吼達羅素 但皇天擊殺
大雄圖唔知有無態

牙格

今早（28日）沙田馬場舉行三組泥地試閘，其中八歲前短途馬王「友瑩格」出試第一組，而馬主楊毅更一早到場，並與此駒的練馬師蘇保羅於機坪一起看「格格」的試閘。而且，該駒老馬依然有態，並由潘頓胯下走入一席季軍，當人馬操畢返回機坪時，楊毅更用手機為「格格」拍照留念。

在較早之前，馬主楊毅已宣告格格「友瑩格」跑畢5月7日的短途主席獎（一級賽1200米）後，隨後便會解甲歸鄉，這課試閘或是此駒在港最後的一課。

「友瑩」系主理人楊毅說：「『友瑩格』今次的試閘走勢，比4月11日的那一課更好，我都算滿意了。無論如何『友瑩格』在5月7日1200米一級賽主席短途獎有什麼表現，牠都會在該場後退役，而且我會把牠運去澳洲或新西蘭養老，頤養天年，享受大草原。屆時一切安頓過後，我和太太及孩子都會探望牠，希望從此幸福快樂地享受退休生活。」

我又影

想買樂趣 有冇同路

還俗轉去方仔到

仲跑唔跑1200
真心唔明點解唔報1600

佢重有冇係高登9up

將男今次有賠率 坐位望q

成個部署真係個馬主係垃圾黎

咁有信心

佢意思係將男實冇飛 可以買

赤兔寶駒>>方嘉柏

爪皇烈焰 皇天擊殺
我錯了

大雄圖我都想 外地又有賽績支持
不過課閘唔知太短定真係話比大家知仲未得

好似細no.惡啲

點解唔去我新度

美國聯邦點解用柏寶

好似話個練馬師定馬主識

我寶要復活

見到柏寶無信心重注P了 就算隻馬幾忠心都係咁話

華恩庭

開心神駒2疊跟前

唔用拉真係要考慮下
上場杜拜當無跑啦

去我新死得仲快

一起步個陣啊
前面旅遊首席
中間東方快車
入面上利多
出面太陽喜喜都搶啊

我旺策騎指示: 坐穩

最後200
四季旺沿著內欄追慳左好多位
旅遊首席唔多架喇
東方快車騎落去仲有啊

我旺坐穩贏唔到呀
屌 驚真係唔夠跑

多謝沈集成給超有利我騎

準備捧走皇太后杯

場g3跑完就等退啦

大逃

超有利真係經典 5班贏到上g3

四季旺比兩比 入面一口氣過曬 好輕鬆呀
跑第2名既係東方快車 第3名係宅大大 第4名好多隻馬要影相

此終經典一哩亞軍就係亞軍 尾段完全掌握手中 潘頓鞭都無打過

FF

假想敵都係車一個者

比佢走甩先就慘了

我新攪啲英愛pp幾好
不過今季唔夠運

車無架啦
廢咗武功跑彎咗

有冇人會留意創世紀， 美麗威威
上次都唔錯

咸成好有心搞阿旺 可能佢都想阿旺跑到大賽
真係比佢抖夠 先再出做功夫

真係多謝曬

阿蔡試閘之星

呢場都贏唔到我唔信

唔是FF
半力輕勝

想梗係想我旺贏 最愛之狗

講實力應該掃曬 係要輕鬆贏 但133 有啲擔心
上一次1600慢步速受害者 都爆到 癲到傻

我都係只怕佢133

多紅利係咪終於可以入p或者贏埋

我都有留意佢

上兩次都唔應該得個第四呀

希望佢發揮最佳水準
檔位無咩問題

二班係有小小蝦細路feel既 但讓磅賽真係話唔埋

馬會剛於今午（28日）宣佈，何良馬房最高評分賽駒「赤兔寶駒」，轉投人稱快活谷之王的方嘉柏旗下。此駒現評95分，目前四歲，早前於香港打吡跑尾二。

此駒已報名5月7日的主席短途獎（一級賽1200米），當時因是臨時加入報名，故馬主須付14萬元報名費。如今轉廐，並退出該項賽事，馬主亦不能取回報名費。

感謝叻哥提供笑話
比咗錢又轉倉，一定有啲咩誤會

跑一月杯啦方仔

佢快慢步速都無咩問題 一樣爆一段
讓磅真係最大問號

老母巴除左我旺仲有愛狗

旌暉天才幸運如意

三隻都鍾意
未到愛狗之選

我旺將來一定會贏到Group

以前有隻叫包裝老友
個時第一次買馬 99倍 買左$20蚊 一放到尾
自始之後開始中意賭馬

我由12月開始迷上賽馬
咁你知我點解鐘意上面既馬

我旺最驚係佳狗

二奶命

唔知點解莫雷拉騎乜都覺得佢唔順超

呢到好多手足都係

1400 1600
佳狗一跑邊有運行

由一開始鍾意十三少，到而家已經迷潘

十三變潘 幾大轉變

佳狗下年射程應該1400-2000

有時自私啲 希望佳狗上2000

1400 1600留返比我旺跑啦

星期日潘頓(去馬)

掃哂

佳狗下季先算啦
無嘢睇都似
我懷疑下場都好大機會失準

我頓點發揮我師係關鍵
早走啲又驚埋唔到尾 唔早走比佢走甩仲煩

收到料，明日千里搵頭馬

點睇我上面啲馬

星期日好惡買
揀馬唔太過分都無咩反對

佳狗叻在見你追近少少再比落去都仲有彈甩你

好好珍惜成世仔可能唯一一場二班賽。
輕勝贏左以後落唔番

係呀 直接一班再grp
幾時見獎星大師會減班落二班

Hi 最少減20幾分喎獎星

出年1600 g1 好想知拉馬師會揀大師定旺仔

出年我炒騎旺仔

7/5想睇美魔女拉頭馬

旺仔好似淨係拉馬師贏過

素班
我五班不賭 但諗法正路

我炒騎都好
四歲系列對啲馬難度咁高 留放走位完全無錯
頓對啲馬都係三班 睇埋星期日點

兩個我都無咩意見 頓認真跑既 都會錫隻馬 等位睇準時機跑

我諗頓點都係大師先 我炒騎旺仔啦

同哂路

上星期已經去返馬
睇下我谷草尾場車輪鞭

有，做腳

睇埋早著先機 淨係睇左最後一集
我腎：四季旺我就梗架啦

FIT到震揀埋

大家研究下，我都可能有漏

「巴基之星」愈睇愈好，課閘1200佢長途馬真係一撻就去。今次包尾都唔洗要追咁多個馬位。

「明月千里」同馬房讓曬路，目標在此。
「鷹雄」「佳龍駒」大摩講明唔想佢地對住「明月千里」。

「威爾頓」請到貝湯美跑。陰謀論咁睇但我覺得最大功能係封「巴基之星」

「將男」唔知佢仲有幾多啖氣，香港金盃都真係搏曬老命，會唔會拉快少少步速，幫一幫「巴基之星」。

「新寫實派」啲狀態好，肌肉線條好明顯。

「天才」練馬師，潘頓死話狀態好。有權入位，四連環，殺唔殺得曬，問心一句機會好細，除非交到輸滿樂時既水準。

無咩漏

將男永不睇低 反而威仔都幾確認退化左
巴基睇住佢不停進步 想佢贏 但我反而希望步速唔好咁快 入直路鬥爆一段好過

老了

突然想分享多少少

R4
「飛越峰」我隻低班愛狗，追到氣咳，次次位置，上一次終於贏。但係今次有少少想同佢分手，至少WP唔會車落佢到。不過佢跑法好機動，隨時睇住賽道食。

「喜悅明駒」上一次追得好好，好到殺左我條Q。A欄正常出面走好，用李寶利出面走，硬功砌落去，有權繼續入位。

R5
「至尊無上」上一次增程1800，尾200完全腳軟，馬至在此程。1600應該發揮更好，而且第一次跑。可以睇返佢跑1400啲餘勢片段，應該仲有得走下。

「銀豐神駒」完全要向大夫致敬。揀佢理由同「至尊無上」差唔多，外地都係跑一哩，1800。次次衝一段比大家睇。

搞到我想寫彩星

星期日真係好惡搞 實力好平均 好多有賽績支持
除左買下愛馬 都未必參與太多
傳統A欄利追 不過今季中過唔少伏 大家執山
隨時合眼緣 睇中邊隻都無咩反對理由

將男絕對有位置機會
不過驚佢開路咋

之前話等轉騎師再追機會來了

慢步速始終不利後上馬
頂級賽事大家都咁上下
前領馬回到氣入直路唔斷
後上馬要真係好超先追到
大摩今場竟然無擺電兔真係似做比明月千里
威爾頓就係後面扑住巴基之星

唔想再見將男個肥仔

帝豪寶寶又比大仆街搶左

我覺得可以拖下 試下

其實金盃係慢步速 如果無記錯 將男係賺曬
天才擺明要撻好耐先著既馬
明月千里就好快撻得著 呢隻馬真係好犀利

不過加陣天才無狀態 應該棍下既機會都無

想問下巴打平時買咩多？

上一次都搶左

我買好細咋 學生哥
點解咁問 我成日累輸你既話 唔好意思了

當然唔係十蚊廿蚊一場
二百至一千不等

有信心愛馬就買大少少

頭三都係守234位入直路爆一段
第四既精氣神斷唔哂
所以後面一對大師威仔根本追唔切

不過好多時連贏咁買 又唔洗買得好大
中既都好fat

上次我能好似停賽

唔係呀
只係想睇你買qp多定係三重彩炸

其實我都明對後上馬黎講快步速會比慢步速好
只係我總覺得4歲馬跑G1 2000再快步速真係會輸經驗輸氣量 驚隻馬爆偈

我師擺明打團隊戰封明月千里
威仔就真係追唔切 不在壯年加埋太慢步速

通常連贏啦
我條命過關都唔到我中啦 仲講咩三重彩
小刀鋸大樹 連贏幾隻互串都贏到錢
好少買位置Q

大蛇 已準備支持旺

大咩蛇
我小薯仔多口水終於同大家鳩up下咋
旺輸左 痛哭三日

彩星有p 再推旺

啱啱恰住眼訓睇腎仔，聽日訓醒改下心水

又去馬房玩

華將幾耐無贏過group
星期日G3比啲力啦 華將
輕磅偷雞得唔得呀

初步估計
R1 急急腳
R2 蓋清 善傳千里(p)
R3正本雄心
R4 田泰妍
R5 龍舟掛鼓 勁有波幅

今日去完馬場再講

我係港產田泰妍

華人練馬師都好似好耐無拎G1 記性差差地
對上一次係咪笨輝崇山寶
係咪唔計埋告仔

洪金寶贏果場百週年紀念短途盃係IG2黎
華人練馬師近年都無贏過IG1
華將贏IG1最近就蔡師傅加州萬里2012/13遮打盃 2012香港盃

崇山寶杜拜唔係有G1咩
我計埋海外 我講得唔清楚

華人練馬師就係馬王光隻蓬華生光2009/10贏完短途錦標再贏主席短途獎

明天除左四,九場之外，其他暗湧都幾大，睇唔透。

我都唔記得佢贏左場阿喬斯短途

原來場百週年紀念係hkg1升格做ig2
佢贏果陣仲係hkg1

今年先升晒ig
話時話，崇山寶都退埋
時間真係過得好快

年輕人應該問下自己點解唔好好把握四季旺有3.2倍嘅機

1哩平磅輸左隻最近贏到咩馬啊

巴基之星大熱

煲仔準備反手邊隻？

咁了解我

不過今次正手

場g3，大雄圖喜蓮彩星條q有79倍

呢2隻2400咩賽績牙，重輕過g1標準磅，輕鬆cashed

二五煲

咁多手足聽日都會入場？

急急腳咁急走埋呀

巴基仲熱過明月係咩玩法

啲人喺咪當好伙記喺急急腳咁買？

r1急急腳>好伙記，廢柴
r9確威風>華飛，何妖

轉左都照買

難分真與假

彩星今次都贏唔到就要跳樓

開咗飛差唔多四個鐘，搭駿馬條Q都仲喺次熱

唔贏都比個place啦
今次要參與了

Happy healthy

去完馬房 最新消息
for真手足

見唔見到比卡超

上次有行入去睇佢沖涼
今一次無入去
淨係玩左馬機

唔講咁多

新手問下乜有得入馬房架咩

參與左幾次了
可否嬴 比我本利歸還

創世紀

承你所願=靠眼光=彪形猛漢？

聽日入200玩⼀⼁⼂

沙娜仔

巴基之星今次希望佢守中跑啦

紅海威仲有10倍

Sana

就算留到最後都唔係要追好多馬位

美帝咁既賠率
搏得過
拖埋

三隻外國馬：成班死公公
威仔，明月千里，天才，巴雞：

好好計贏美國g1

聽日要奶潘了 可惜要present

快閃的今日係咪無出嚟
霍老又想點啊

2017年4月30日沙田草地十場日賽(草地A跑道)

☆☆☆☆☆☆☆☆

第1場 第五班 1400米 (草地) 評分(15-40)

第二十靈籤：天上仙花難問種 雪梅招親
快步飛奔齊向前 8.領先直前

足踏八卦，陣擺五行。5.菠蘿油
成功之道，首重於勤。6.好伙記
曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲。
趙子龍單騎闖陣，驚天地而泣鬼神。

1包勝 2競駿千里 3齊齊健康 4駿馬翹楚 5菠蘿油 6好伙記 7保羅威威
8領先直前 9明多多 10但求上舖 11幸運坊 12好友心 13樂趣 14元豐泰
R1好伙記 R2精益旅程
☆☆☆☆☆☆☆☆

第2場 第四班 1200米 (草地) 評分(40-60)

第十四靈籤：為愛幽閒多種竹 蘇東坡醉酒 3.帝豪寶貝

美人如玉，劍氣如虹。3.帝豪寶貝
今日新婚，跨鳳成龍。6.金禧足球
獅子乃萬獸之王，老虎為何稱大蟲。
寃家宜解不宜結，提防狹路會相逢。13.電訊太神

1運財童子 2再創商機 3帝豪寶貝 4蓋世之寶 5快利 6金禧足球 7馬主至尊
8承你所願 9善傳千里 10智勝明駒 11善影 12有得勁 13電訊太神 14好準確
R1建輝 R2我的禮物
☆☆☆☆☆☆☆☆

第3場 第四班 1400米 (草地) 評分(40-60)

第八十八靈籤：替父從軍膽氣雄 花木蘭從軍

官官相衛，翻手為雲。7.暴風俠
兩口成呂，覆手為雨。 10.靚加加
無事不登三寶殿，無非與君求一醉。
參透玄機心明如鏡，稍縱即逝鬼擁神推。5.超然

1幸福加數 2瀟灑王子 3開心健康 4勝利之星 5超然 6天意 7暴風俠
8陽明秋秋 9好友益 10靚加加 11正本雄心 12無限欣賞 13知道勝 14紅駿之星
R1航天勇將 R2萬霸駒
☆☆☆☆☆☆☆☆

第4場 第四班 1400米 (草地) 評分(40-60)

第六十二靈籤：美玉于斯韞匱藏 孔子守道 9.魅力知寶

銅山乃鄧氏，善賈乃陶朱。7.海嵐一號
賭錢切忌催乾注，更忌貪勝不知輸。
吟詩當推李太白，論詞可推蘇曼殊。10.青梅竹馬

1勝利歡星 2飛越峰 3快樂實在 4好叻仔 5喜悅明駒 6水源充足 7海嵐一號
8常拼常勝 9魅力知寶 10青梅竹馬 11快閃的 12智愛 13怪獸都市 14金叻星
R1洪荒駿駒 R2精算追擊
☆☆☆☆☆☆☆☆

第5場 第三班 1600米 (草地) 評分(60-80)

第六十一靈籤：十二金牌速召回 十二金牌召岳飛

定然後能靜，靜然後能安。14.駕喜
人雖未上馬，也要先配鞍。7.財寶加駒
人逢逆境更應發奮，牛衣對泣淚眼相看。4.劍聶風

1龍船鼓響 2皇者勝利 3軍勇戰略 4劍聶風 5福愛寶 6中游新星 7財寶家駒
8博利多 9金如意 10勁有波幅 11至尊無上 12美麗出擊 13銀豐神駒 14駕喜
R1精算博奕 R2南京之友
☆☆☆☆☆☆☆☆

第6場 公開賽 2400米 (草地) 評分()

第二十八靈籤：船泊潯陽月夜天 白居易聽琵琶 11.喜蓮巨星

點點毫光，穿州過江。5.喜蓮彩星
為人不作虧心事，夜半敲門也不慌。
時來風送滕王閣，自然量珠接紅粧。2.精神氣

1美麗傳承 2精氣神 3鷹雄 4超有利 5喜蓮彩星 6大雄圖 7哈蝦巴爸
8期惑 9達羅素 10歡樂盈盈 11喜蓮巨星 12綫路勇駒 13大情人
☆☆☆☆☆☆☆☆

第7場 第三班 1400米 (草地) 評分(60-80)

第十七靈籤：秋水蒹葭白露盈 月下追賢

青春固難再，儷影照中留。13.正是你
商女不知亡國恨，粉白黛綠不知愁。3.翔惑
秦皇好色招報應，阿宮一炬恨悠悠。9.紅海威

1大聚會 2多紅利 3翔惑 4勇霸神駒 5萬馬奔騰 6靚紫荊 7環保動力
8帝豪寶寶 9紅海威 10喜皇駒 11魚躍鳥歡 12威力名城 13正是你 14勇冠王
R1有品 R2中游神箭
☆☆☆☆☆☆☆☆

第8場 公開賽 2000米 (草地) 評分()

第○六靈籤：一片孤帆萬里回 王羲之歸故里 1.明月千里

不貪儻來之物，不愛嗟來之食。
只求身壯力健，大可自食其力。7.民間智慧
黎明即起，朱子格言。
坐言起行，實踐目前。5.新寫實派

1明月千里 2天才 3威爾頓 4將男 5新寫實派 6美國聯邦 7民間智慧 8巴基之星
☆☆☆☆☆☆☆☆

第9場 第三班 1200米 (草地) 評分(60-80)

第三十五靈籤：天將降任此其人 唐僧取經 11.志友運

非猛龍，亦過江。13.香江新星
是星宿，投大荒。5.笑春風
士為知己者死，何惜蹈火赴湯。
獵犬終須山上喪，勇將難免陣中亡。

1軍必勝 2華飛 3獅子驄 4開心遊戲 5金剛之星 6幸運美金 7好好佳駒
8點解 9放眼量 10永勝神駒 11志友運 12笑春風 13香江新星 14華美之寶
R1華飛 R2阿凡達
☆☆☆☆☆☆☆☆

第10場 第二班 1600米 (草地) 評分(80-100)

第四十一靈籤：浮槎月夜到天河 曾張騫獲寶石

長安固然好，其實不是居。2.宅大大
奔馳到嶺南，代步有良駒。
上駟未能擇主，遺恨應數烏騅。5.川河寶駒
諸葛既蒙三顧草廬，死而後已無法再推。3.喜旺寶

1四季旺 2宅大大 3喜旺寶 4東方快車 5川河寶駒 6太陽喜喜 7勢必跑
8創世紀 9上利多 10火箭駒 11美麗威威 12高利多 13勝利導航 14旅遊首席
R1將才
☆☆☆☆☆☆☆☆

超有利係咪玩嘢
g3用見習，無減磅
馬晨操好好

騎師其實可以分到獎金幾多成

第1場 第五班 1400米 (草地) 評分(15-40)

第二十靈籤：天上仙花難問種 雪梅招親

足踏八卦，陣擺五行。
成功之道，首重於勤。
曾經滄海難為水，除卻巫山不是雲。
趙子龍單騎闖陣，驚天地而泣鬼神。

快步飛奔齊向前

1包勝 2競駿千里 3齊齊健康 4駿馬翹楚 5菠蘿油 6好伙記 7保羅威威
8領先直前 9明多多 10但求上舖 11幸運坊 12好友心 13樂趣 14元豐泰
R2精益旅程
☆☆☆☆☆☆☆☆
第2場 第四班 1200米 (草地) 評分(40-60)

第十四靈籤：為愛幽閒多種竹 蘇東坡醉酒

美人如玉，劍氣如虹。
今日新婚，跨鳳成龍。
獅子乃萬獸之王，老虎為何稱大蟲。
寃家宜解不宜結，提防狹路會相逢。

財來有方買良田

1運財童子 2再創商機 3帝豪寶貝 4蓋世之寶 5快利 6金禧足球 7馬主至尊
8承你所願 9善傳千里 10智勝明駒 11善影 12有得勁 13電訊太神 14好準確
R1建輝 R2我的禮物
☆☆☆☆☆☆☆☆
第3場 第四班 1400米 (草地) 評分(40-60)

第八十八靈籤：替父從軍膽氣雄 花木蘭從軍

官官相衛，翻手為雲。
兩口成呂，覆手為雨。
無事不登三寶殿，無非與君求一醉。
參透玄機心明如鏡，稍縱即逝鬼擁神推。

秋風撲面舒壯志

1幸福加數 2瀟灑王子 3開心健康 4勝利之星 5超然 6天意 7暴風俠
8陽明秋秋 9好友益 10靚加加 11正本雄心 12無限欣賞 13知道勝 14紅駿之星
R1航天勇將 R2萬霸駒
☆☆☆☆☆☆☆☆
第4場 第四班 1400米 (草地) 評分(40-60)

第六十二靈籤：美玉于斯韞匱藏 孔子守道

銅山乃鄧氏，善賈乃陶朱。
賭錢切忌催乾注，更忌貪勝不知輸。
吟詩當推李太白，論詞可推蘇曼殊。

登山觀星踏輕煙

1勝利歡星 2飛越峰 3快樂實在 4好叻仔 5喜悅明駒 6水源充足 7海嵐一號
8常拼常勝 9魅力知寶 10青梅竹馬 11快閃的 12智愛 13怪獸都市 14金叻星
R1洪荒駿駒 R2精算追擊
☆☆☆☆☆☆☆☆
第5場 第三班 1600米 (草地) 評分(60-80)

第六十一靈籤：十二金牌速召回 十二金牌召岳飛

定然後能靜，靜然後能安。
人雖未上馬，也要先配鞍。
人逢逆境更應發奮，牛衣對泣淚眼相看。

三軍用命傳捷報

1龍船鼓響 2皇者勝利 3軍勇戰略 4劍聶風 5福愛寶 6中游新星 7財寶家駒
8博利多 9金如意 10勁有波幅 11至尊無上 12美麗出擊 13銀豐神駒 14駕喜
R1精算博奕 R2南京之友
☆☆☆☆☆☆☆☆
第6場 公開賽 2400米 (草地) 評分()

第二十八靈籤：船泊潯陽月夜天 白居易聽琵琶

點點毫光，穿州過江。
為人不作虧心事，夜半敲門也不慌。
時來風送滕王閣，自然量珠接紅粧。

振翅高飛啣青蓮

1美麗傳承 2精氣神 3鷹雄 4超有利 5喜蓮彩星 6大雄圖 7哈蝦巴爸
8期惑 9達羅素 10歡樂盈盈 11喜蓮巨星 12綫路勇駒 13大情人
☆☆☆☆☆☆☆☆
第7場 第三班 1400米 (草地) 評分(60-80)

第十七靈籤：秋水蒹葭白露盈 月下追賢

青春固難再，儷影照中留。
商女不知亡國恨，粉白黛綠不知愁。
秦皇好色招報應，阿宮一炬恨悠悠。

群駒狂嘯喜相會

1大聚會 2多紅利 3翔惑 4勇霸神駒 5萬馬奔騰 6靚紫荊 7環保動力
8帝豪寶寶 9紅海威 10喜皇駒 11魚躍鳥歡 12威力名城 13正是你 14勇冠王
R1有品 R2中游神箭
☆☆☆☆☆☆☆☆
第8場 公開賽 2000米 (草地) 評分()

第○六靈籤：一片孤帆萬里回 王羲之歸故里

不貪儻來之物，不愛嗟來之食。
只求身壯力健，大可自食其力。
黎明即起，朱子格言。
坐言起行，實踐目前。

星月爭輝伴朗天

1明月千里 2天才 3威爾頓 4將男 5新寫實派 6美國聯邦 7民間智慧 8巴基之星
☆☆☆☆☆☆☆☆
第9場 第三班 1200米 (草地) 評分(60-80)

第三十五靈籤：天將降任此其人 唐僧取經

非猛龍，亦過江。
是星宿，投大荒。
士為知己者死，何惜蹈火赴湯。
獵犬終須山上喪，勇將難免陣中亡。

可汗愛駒破風來

1軍必勝 2華飛 3獅子驄 4開心遊戲 5金剛之星 6幸運美金 7好好佳駒
8點解 9放眼量 10永勝神駒 11志友運 12笑春風 13香江新星 14華美之寶
R2阿凡達
☆☆☆☆☆☆☆☆

第10場 第二班 1600米 (草地) 評分(80-100)
第四十一靈籤：浮槎月夜到天河 曾張騫獲寶石

長安固然好，其實不是居。
奔馳到嶺南，代步有良駒。
上駟未能擇主，遺恨應數烏騅。
諸葛既蒙三顧草廬，死而後已無法再推。

烈日飛車越山川

1四季旺 2宅大大 3喜旺寶 4東方快車 5川河寶駒 6太陽喜喜 7勢必跑
8創世紀 9上利多 10火箭駒 11美麗威威 12高利多 13勝利導航 14旅遊首席
R1將才

聽日按埋條撚重注左自己

領先直前個檔咁外

明月千里

贏完返去沖乾淨啲個身
成陣拉味

女朋友風趣程度要超越我了

駿馬翹楚咁熱點買

拉成陣精味
都係蔣嘉琦騎我好

包勝落班食級數

明月千里
巴基之星
新寫實派
美國聯邦
將男
民間智慧
天才
威爾頓

明月同巴基邊隻做膽好

why not both

1q番

雙膽玩單T三重複式未必有賺

琴晚寫左啲野 有無人評下

至尊無上 係時候了

我怨家

波又豬兩舊
諗下聽日點反cup先

hi
聽日跟實各位大snake

認真度波.. 愛之佬+2
曾經試過巴菜主場對愛之佬打多一個既情況下, 我諗住買巴菜WIN收息結果果場和.
所以我就知愛之佬一定唔會俾巴大炒

我就留低兩舊買馬了 費事又買波
即管睇下佢係咪又拯救蒼生

要巴狗都得啦炒隊垃圾兩三球唔係好難

聽朝訓醒再分析
中最冷既下體會3.5大斷兩斷輸兩舊
冇心機度住

咪訓啊
起身去練馬啊

仆街通完頂 訓圶1230起身屌馬

巴基之星的故事！告東尼：那一天牠好像完全迷失了
「肥胖，稚嫩，後庄高但有質素(即後來改名為「巴基之星」的新馬)。」這是黎卓時小心珍藏的2014年法國多維爾八月週歲馬拍賣會目錄第158號拍賣馬的注腳。該匹Shamardal的雄性子嗣來自德國Sauerland的Gestut Wittekindshof – 牠的出生地，而牠在拍賣場出場的時刻比大部分拍賣馬要晚，在拍賣亮相圈裏面繞圈，等待命運的決定。

「我看著牠從BB成長為一匹良好的週歲馬，跑姿悅目，足以讓牠躋身多維爾拍賣會。」Wittekindshof育馬場經理Karl Jorg道。這是一位粗中有細的賽馬業專才，頗受同行尊敬。他續說：「一向以來，在德國出生的馬匹，參與多維爾八月拍賣會者為數不多，但這匹馬步伐矯健，從任何角度看都是條件不錯，十分適合拿去多維爾拍賣。」

香港賽馬會國際馬匹拍賣會高級經理黎卓時亦有同感。馬會結果以十八萬歐元投得這匹血統優良的幼馬。

「牠的質素是顯而易見的，但我記得當時牠的毛色有點乾糠。」黎卓時回憶道，「Wittekindshof出品的馬匹素以質素高著稱，他們擁有一些優質種馬及母馬，而且他們的育馬方針傾向順其自然，讓幼馬自然成長及發展，如此意味著馬兒會更健康，更強壯。」

黎卓時第一眼見到這匹棕色幼馬，是在多維爾拍賣場B馬房的169號馬格外面，當時牠是以Nina's Shadow這個名字註冊。然而這個名字會有Pakistan Star同樣的吸引力嗎？假如不是來港拍賣後改名為「巴基之星」，毫無疑問黎卓時發掘的這匹幼馬後來又怎會獲得巴基斯坦的英文報章The Nation(在拉合爾出版)連篇大肆報導呢。

今戰「巴基之星」將會進軍女皇盃，力爭戴上一級賽盟主桂冠– 一個自從去年七月牠在沙田一出即勝、技驚四座之後，便一直如影隨形的公眾期望。該役牠沿途遙遙墮後，但直路以風捲殘雲的氣勢從後趕上，率先衝過終點，令到沙田馬場舉座譁然。互聯網上隨即出現井噴式評論，這股狂飆從香港一直颳到海得拉巴（巴基斯坦南部），當然，盡是對牠的讚美之詞。

傳媒上對「巴基之星」的報導紛至沓來排山倒海，連遠在萬里之外，被綠水青山環繞，恍似世外桃源的Gestut Wittekindshof牧場，也感受到這股熱潮的洶湧澎湃。這個佔地五十六公頃的牧場，位於多蒙特（Dortmund）東面大約八十公里。場主Hans-Hugo Miebach是一位工業家，同時也是一名賽馬狂熱愛好者。這個育馬場早已聲名卓著，培育出來的名駒不勝枚舉，例如德國馬王「虎山行」，以及近二十年來其中五匹德國橡樹大賽冠軍，包括「巴基之星」的外祖母Next Gina及增外祖母Night Petticoat。至於其母親Nina Celebre亦曾兩勝表列賽，並且在橡樹大賽跑獲第六名。

育馬場經理Karl Jorg說：「牠的母親是匹出色的雌馬，家族顯赫。我們不會出售優質的雌馬。我們將這個家族保留在Wittekindshof，那些優質雌馬都是出色的賽駒，退役後返回牧場。

「『巴基之星』出生時，其部分股份屬於達利集團。牠的同母異父妹妹Networking則有部分股份屬於高多芬，目前在法國由費伯華訓練。這些幼馬均出自身價高昂的種馬，都採用股份制來培育。那些種馬包括『皇僕』、『海都之星』、『教堂峽谷』及『帝皇城堡』。這是我們的經營方針。

「『巴基之星』亦有一匹同母姐姐在英國，該匹雌馬亦已做了媽媽，與『匠心獨運』配種，產下一駒現已週歲。現在正懷著第二胎，將於五月分娩，是『金號角』的子嗣。」

「巴基之星」在多維爾被售出之後，與香港賽馬會在歐洲購入的另一駒一起被運到Malcolm Bastard的鄉郊基地Baydon Hill牧場，那是位於威爾特郡的一個風景優美的英國莊園。經過一年半的調教後，此匹閹馬來到地球的另一邊，於2016年3月踏上香港國際馬匹拍賣會的拍賣台。

在拍賣會舉行的一個星期之前，年屆三歲的「巴基之星」一度引起拍賣會團隊的關注，以及聚集於欄邊觀看拍賣馬匹試跑示範的觀眾之疑惑。事緣牠在進入沙田草地跑道之時，突然立地成佛，需經過數分鐘的勸誘始肯展步。

Karl Jorg印象中的「巴基之星」是一匹「漂亮、文靜及十分溫馴的馬」。而牠的練馬師告東尼則認為，「巴基之星」在試跑示範時的這種行為，純屬怯場以及成熟不足的表現，而非生性倔強。

告東尼說：「那一天『巴基之星』好像完全迷失了，不知道自己該幹什麼，皆因缺乏經驗，在新環境中不知所措。但自從那時起，到現在牠已經有了巨大的改變。」

......

那段小插曲並無嚇怕告東尼以及資深馬主Kerm Din。六天後，Kerm Din以600萬港元將此駒收歸旗下，並且一如以往其名下馬匹以「巴基」作為該駒名字的起首。

Kerm Din說：「我告訴東尼，我有張進口許可證，我想在馬會的馬匹拍賣會揀馬。東尼回答我說，『正好，那裡有匹馬我很中意，是匹出自Shamardal的閹馬』。他還對我說，屆時不論價錢被推到多高，都要把牠買下來。我也答應了。」Kerm Din是一位白手興家的商人，他的父親年輕時從巴基斯坦移民香港。

「這匹馬我第一眼就看上牠了。我覺得牠與眾不同，只要能夠改變那些稚氣的行為，牠就會成為一匹很好的馬。訓練這匹馬是一項挑戰。」

曾經訓練出舉世知名的香港馬王「精英大師」，告東尼當然不會懼怕任何挑戰。在他的悉心教導下，「巴基之星」先後上陣九次，三度掄元，並且在香港經典盃及香港打吡相繼奪得亞軍- 都是僅負於「佳龍駒」。

「巴基之星」目前的香港評分已攀升到103分，比季初提升了30分。

在地球的另一邊，Karl Jorg也一直密切留意「巴基之星」的情況。他並且憶述很久以前也有一匹產自Wittekindshof的佳駟前來香港參賽。

「我一直都有留意關於『巴基之星』的一切事情。我認為牠最近一次試閘的表現很好。十七年前，有匹叫做『單色』的馬曾到香港參賽（在一級賽香港盃跑獲第五名）。那是我們的冠軍雌馬，剛於兩週前去世了。希望『巴基之星』在女皇盃取得好成績。」

【子健講馬】有組低水準場合 馬膽卻毫不難揀！
大賽日吼大馬房乃是常識；大摩、告東尼、蔡約翰甚至沈集成出馬多實力不弱，固然要留神；中型馬房聲勢無得比，不求大出擊，只求啄到一場便夠數。

第一場五班1400米，低水準場合卻唔難揀馬，全場只有「駿馬翹楚」、「齊齊健康」及「菠蘿油」季內贏過田草同程，再數只有谷草頭馬「明多多」識贏；「急急腳」退出，補「好伙記」揀少隻。早已立心決心博李易達之「菠蘿油」，排五檔不難取遮擋，有足夠快馬，預期步速不慢也安心，只要交出水準夠贏。

同場「駿馬翹楚」用潘明輝，比上次少負九磅，競爭力大增，跑法不必鬥搶，計落無一瓣輸蝕。「保羅威威」最近連課無戴鼻箍及綁脷試跑，馬頭雖仍擔得高，卻覺走得順，解除束縛用莫雷拉，變數亦多。「競駿千里」上次快放可頂到第四，一定唔差，獨怕今次會與「好友心」鬥走，只會作配。「好友心」對手轉強。「領先直前」14檔怕蝕不起。「包勝」常慢閘不可靠。「但求上舖」密跑，好少揀。「齊齊健康」難騎。

遠征反而有好好計 小橋 崇山寶
係香港就出唔到頭

跑第一就10%
第二至五就5%

唔怕面懵懵最怕冇馬騎！田泰安坦承三級賽索騎成功

沙田馬場今日(30日)第六場2400米三級賽皇太后盃，戰馬中包括兩匹今屆香港打吡落第賽駒，分別是打吡第七名「哈蝦巴爸」及第十一名「達羅素」，兩駒均由蔡約翰訓練，亦在上仗曾與「美麗傳承」同場較量，結果「達羅素」該仗跑入季席，「哈蝦巴爸」則只以第十一名過終點。

然而，「哈蝦巴爸」今仗騎師田泰安認為，該駒可及時重拾佳態。田泰安曾策「哈蝦巴爸」角逐香港經典盃跑第九名，他說：「我主動向蔡約翰索騎，很高興可再次夥拍此駒。日前我曾騎牠試閘，發覺牠正在轉變中，之前我騎牠出賽，當時牠未太過成熟，但日前試閘卻令我喜出望外，令我留下深刻印象，我認為牠上仗因起步後耗力稍多而落敗，之前牠在打吡表現不差，只不過是負於更強對手。如將上賽落敗賽績抹去，牠必屬今仗爭勝要角。相信蔡約翰會想我在早段留後，令牠在哩半途程上以勁勢衝刺。」

「哈蝦巴爸」廄侶「達羅素」今戰續由史卓豐執韁，這對人馬上仗在2200米賽事不敵「美麗傳承」及「鷹雄」跑獲季軍。

史卓豐說：「『達羅素』是匹長途長駒，今仗六檔起步可望沿途走勢暢順，我們應可跟隨合適的對手競跑，而牠可望能以勁勢衝刺。牠日前試閘表現甚佳，展現上佳衝刺，走勢相當銳利，我對牠該課試閘感到滿意，我認為牠目前評分有利，希望今戰牠能在前列歸來。」

屌你呀子健

真係幫佢唔到
如果佢中而我冇買到任何波都可以話我燈
依家西班牙人咁岩輸三粒
你話唔係佢一個人整沉哂成架船我都唔信

鷹雄1.3

步步友咩

頭場你信雷神既話就要埋明多多

幾隻都落咗飛
算買條4連都唔得

菜頭騎
有咩關係

馬王飛

r1 保羅-菠蘿油，明多多，但求上鋪
利申搏冷

英雄上樓計劃

今日要做野應該參與唔到，早飛睇下中幾多

賽日都冇人

真手足先會睇到足本資訊

開跑你就知

岩岩經過地產鋪門口
又有個目標

手足報到

暴風俠3倍買點呀仆街

英雄1.4 睇定樓

陣間要做野啦 ，大家贏多啲

上水先，之前打左兩場分析就無時間再打，一陣再出翻心水
見諒咁多位

岩岩起身

將b

紙札定地產鋪，唔好搞錯

[/member]今日有無人迷方呀
喜悅明駒
喜皇駒
勢必跑
冷冷地博P[/member]

屌柒左

竟然唔係皇者勝利

相信頭場駿馬點都有 跟前 輕多9磅 入p唔難

腳 好友心 包勝

方成手都好架啦 揀冷姐
如果喜皇駒 開跑前有十幾倍 買 回到廿幾倍 /太熱就算

含撚用十三少做膽

早晨呀各位大蛇
去旅行錯失兩個賽馬日

今日$300回歸

你買$10將男我買$10獎星

其他格式> 隱藏內容

唔使自己打 [member]

喜連彩星？ 想要 覺得忠心馬 幾次第5 跑法改下有p

喜蓮彩星有勢難騎但持續追近，十三少若有心跑有機會劏曬
天才香港杯亞軍但缺過課，狀態有懷疑
永勝神駒上場1000已留意叫拖，有追勢望再進
宅大大自己心不死，再追

拖埋 想整條4串11 獨贏位置

呢場好亂

今日仲未人齊，好心急呀

隻威爾頓大家點睇？

支持威仔贏埋今場退役

全日最亂呢場

中反手

唔係有隻莫他脅咩
去咗邊

我拉

退岀

沖涼啦你

今場黎料

團隊戰之馬

全場最弱 老喇

早飛買左愛駒wp了

Block馬之選

但個場好多冷可以揀 勢必跑 高利多

到時再諗
車就車左啦 次次都車埋去支持佢

勢必跑 高利多都好呀

尾場泥個 double or nth

強配潘狗必有妖

出嚟散下步咋
唔洗咁緊張

自從中左全勝姿態 勝利名星
依家只係買方嘉柏 何澤堯

法國唔追post 再追返係一個挑戰
不過寶物沉歸底

勢必跑上一次都有拖
呢啲真係驚驚地入三甲

我係現場 會講下跑道形勢

A欄多數利追

Im ready

傳統係
不過加陣執山啦 今季比跑道陰過好多次

開波

威巴應該比我更熟跑道

唔係返工我今日都想入場
毒撚未入過

入左仲毒成堆呀叔係馬場食煙

有得威單挑明月千里

有無手足頭場想要但求上舖

買樂趣 多樂趣

Agger 我呢啲無錢人家係公眾席咋

Yes 佢係大蛇
專外國馬 跑道 狀態

你玩一場嘅錢都入到餐廳啦

子健全日重心菠蘿油

我怕就怕

賭少隻

我係睇賽後 狀態

真係要學野

雙潘騎師王號起航

繼續泰妍 不離不棄

我老婆都話要買5號

幾時做咗大蛇

第1場
10但求上舖1包勝4駿馬翹楚13樂趣
第2場
1運財童子8承你所願10智勝明駒9善傳千里
第3場
8陽明秋秋6天意11正本雄心7暴風俠
第4場
7海嵐一號14金叻星5喜悅明駒8常拼常勝
第5場
6中游新星13銀豐神駒1龍船鼓響3軍勇戰略
皇太后紀念盃
7哈蝦巴爸10歡樂盈盈13大情人9達羅素
第7場
1大聚會7環保動力3翔惑8帝豪寶寶
愛彼女皇盃
8巴基之星1明月千里2天才4將男
第9場
12笑春風11志友運3獅子驄4開心遊戲
第10場
2宅大大1四季旺3喜旺寶4東方快車

又對
點解無人揀巴基架

安排左你做大蛇

其實我會揀
但因為有旺咋

有得閪
上次差d 本都收唔番🤦🏻‍♂️

海爛一號

沖涼未

Meeeee. 10.12 qpq

未跑就沖

比牙拉摸完 沖返廿個鐘先好訓教

拉味

有冇人要齊齊健康

係個馬房到食緊草，食完先跑

Me

小心食欲不振呀

子健全日重心精選 菠蘿油

想問下依家點用電腦睇j2

無了

轉去MYTVSUPER Delay2分鐘

頭場霍清加廢達

將 hi

Hi

Kisa個個賽日都狙擊霍清

呢個問題好似日日都有人問
btw,馬會app

4號穩唔穩陣

我真係完全唔撚識係mytvsuper搵j2直播

好伙記

mytvsuper比你搵到都無用 慢咁多

低清澳亞都幾同步下

只睹不賭

我都同意

落飛馬巴 全日忍手

頭場迷拉先

決定買$20威仔p支持下

in大摩i trust今日

糧尾冇入錢
頭場飛數好靜

白朱

電視區

包勝其實唔錯
條頸好有力下 但係大告馬房

希望幾隻未交代或者有走勢嗰啲今日比心機

落到5班應該有力反底
博win博呢隻

ys 無買 佢贏當抽水啦10倍樓下

今日好多組都好平均下 幾難投注

TVB真係好ON9

東東

勁

齊齊健康

我真係覺得自己睇狀態功力進步左

無買都開心

冇入錢就貼中

1-10-4-13

火車頂唔住第2

依場有比，希望大家中

係...

唉

摩拖幾隻 好彩有但求上舖

冇計
A跑

第2場落飛馬1號運財童子

中呀！

跟左
btw

如果我買 唔會要但求上舖

有1隻無1隻

童子重磅得唔得

依隻ON9馬 贏唔到 得個近 熱又死

一樣
大家都係-10
東東不如放棄個牌啦

係 所以呢啲要又唔係 唔要又唔係
雞肋感覺

多謝巴打

哇你買幾多

same

2場有冇心水

多謝巴打 禁完4重彩確定唔到 [img]

亂局開始

多謝巴打，幾時派

屌岀黎

THX

岩岩同緊個囡換片 換一換就禁唔切個制

運財童子重磅 頹態 應該三甲不入

又要貼

繼續迷火車

潘狗

中返條4重彩全派

蘇兆輝騎豬王

我老友有得勁落飛

一大賽日 呢到真係痴撚線

真心唔明點解拉果隻會大熱

果隻贏到我切JJ整熱狗

唔需要討論 唔要需睇行圈 淨係要結果
即係要no.

中既就個個 加貼飛

真係痴撚線 寧願永遠唔係大賽日
一班手足傾下仲好

拉馬師去馬

快利

?

屌運財比人block住 跑曬新馬

蓋世之寶好似早咗少少收韁喎

拉馬師

運財童子比帝豪寶寶頂左好耐

潘狗最尾幾步拉馬

係

全中

想食熱狗了

有熱狗食

買唔切5 1

企埋起身 都無壓落去

我都睇到 都幾明顯

會唔會罰 ?

而家無咗個第4喎

算啦佢最中意

一睇就睇到，潘狗

隻馬上緊 佢真係拉條韁繩拉到隻馬窒左幾窒

唔買皇天 win 次次都第二

OK
JUMP
我擺定沙律醬係樓下
大家自便

潘頓真係狗黎

隻5 無佢收2皮

潘狗拉馬就唔好搞善傳千里啦

玩馬邊

見到呢件衫贏馬就想起無懼風雨

蘇偉賢啲新馬都真係唔錯
彪型猛漢，承你所願

仲有隻靠眼光

我都係潛

等多陣先決定

貝湯美可能要罰

服左佢
外地冇證明
香港試閘又冇野睇
淨係不斷操

史卓豐第2夠未

莫雷拉
搞到我買60蚊收60.5
一齊針

都唔知馬房黑定佢黑

最大受害者:高柏新

無錯，我同隻靚跑得撈亂左

皇天擊殺呀

安歌 事勝意 快利 中撚伏

靚跑得上次呃左我錢

大摩跑長少少r3又嚟啦

黃皓楠都譴責啦, 而家無咗個第4喎

拉馬狗

不過估唔到隻童子仲有係手 佢上次跑我以為已經無貨
今次落4班 頂磅搞到我無要到佢

13少黎料

New hand lau ming

Any big snake here

走曬

瀟灑咁冷

太多事後 要number唔要分析

呢句真

檔劣 A跑道 跑得太密了
呢隻馬今季最靚嗰次比皇天擊殺搞死左啦

35C

AGGER

呢場火車潘ok Ma?

any num ？

分析個目的都係 NUMBER 啫

5

有賠率就抵博

15

落飛

ok

fatfat bird

1

咁不如買曬全港馬報咪得

腎仔太陽馬經剛剛第二場中四連環 連嬴呀
仲唔快啲去買馬報

我就拖埋了 加埋陽明 好友

d大蛇搞咁耐得個結論岀泥
事後x 一個橫手就
點敢再講野

[/quote]
[/quote]

來！

唔好話大唔大蛇先
起碼有討論一齊中 大家開心
有啲一次都無參加過討論 一入post貼張飛
之後又走人 屌你老母 要貼圖曬命上facebook ig啦

我買左啦

都係輝仔做膽

追寶尾先

[/quote]

[/quote]
加隻3

係呢到唔洗錢
人地幫佢諗埋

[/quote]
加隻3[/quote]
但呢個唔係老苗

發覺呢場得我對醜減減不離不棄

TOMMY仔過黎跑威仔
頭幾場當熱身

7 10 11 鐵角

火車潘今場上呀

其實摩今日幾隻都啱跑 希望佢今日搵食啦

無限欣賞

[/quote]
加隻3[/quote]

3,9,11

益好友

廢達膽

知道性

醜減減

同你同步

雄心

善影

same road

出文未我有追post ga

支持
手足玩馬好過

睇錯場次

正本雄心呢場跑唔出
霍利時可以散倉

嘩屌 1落咁多

抵買，之前5倍樓下

仆街漏閘 浪費咗個檔

十三贏了

我旺細佬終於嬴

霍清 加陣先交到水準

十三好波

乜撚野好友益呀

豬埋

做得好

陽明飛飛

史狗...

仆街轉膽就死咗

塞哂係入面

韋達好似曲曲地尺喎

出閘嗰下

11 9 收返少少

達少

想要個P追下數啫

肥了

點解要轉膽

諗起戰利品

頂多20米咪好
下次冇咁好分了

佢一鞭唔打贏馬真是好撚型

跑咩？

都係廿幾賠點解我會揀左6號

11-2-9-6

11 2 9 6

轉咗健康做膽屌你

正本雷西都蠃唔到呀 偉達好波

落班又減磅

不過隻馬未黎，我唔跟住

屌你貝湯美仆街
唔要好友益要左你

曲尺手番黎

想jump

賢仔call錯咩，都無留意。

你成日都轉心水

韋達好波

5727 孖寶 孖寶 沙田 星期日
3 場 11 正本雄心 + 13 知道勝
4 場 3 快樂實在 + 11 快閃的 $10

支持霍清

陽明加加

轉馬房先講啦

陽明加加？

下場要咩

正本。。。我一直都有吹奏
有無事後飛派我

有冇人開定新post?

祈普敦係咁打空氣鞭
無限欣賞又扮有料

我個個星期吹奏佢大佬

佢大佬今日嬴 有無得派我

係
無打

正本雄心 四歲大熟大勇
行返佢大佬條路啦

我中得1隻腳
貼唔到事後

跳啦bye

彩星

玩留

仆街訓死咗

好想要 13叔隻快閃的

搶返個1001沖喜下先

四連環買左11-9-6拖3-7
郭能

彩星豬